路透：美國白宮施壓荷蘭 阻止ASML出口先進設備給中國企業

據《路透》報導，知情人士表示，美國川普政府以各種方式施壓荷蘭，以阻撓艾司摩爾 (ASML) 出售晶片生產設備給中國企業，包括由美國國務卿蓬佩奧 (Mike Pompeo) 親自遊說，白宮官員也與荷蘭首相分享一份機密情報報告。

報導指出，如此高規格的舉動，顯示美國政府對防止中國掌握晶片製造生產設備的重視，以及美國對此所面臨的挑戰。

此事起於 2018 年，艾司摩爾原本已獲荷蘭政府同意，將先進的極紫外光光刻機 (EUV) 售予中國半導體製造公司。然而，由於美國反對，在接下來幾個月裡，美國與荷蘭官員至少進行 4 輪會談，以了解可否阻止出售。

消息指出，在去年 7 月 18 日，白宮的努力達到了頂峰，當時美國副國家安全顧問 Charles Kupperman 在荷蘭首相呂特 (Mark Rutte) 訪美期間，特意提出問題，並給予一分機密情報，內容涉及中國取得生產機器的潛在影響。

美國施壓似乎取得作用，在首相訪美不久後，荷蘭政府未續簽艾司摩爾的出口許可，因此這台價值 1.5 億美元的機器仍未交付。

此事在去年 11 月時也引發關注，當時艾司摩爾表示，由於相關出口許可已在 2019 年到期，ASML 已於到期日前重新申請，所以正等待荷蘭政府核准。

艾司摩爾從未公開透露中國客戶的身分，但《日經亞洲評論》和其他媒體指出，要購買此一機器的客戶是中芯國際。中芯國際於 2018 年 5 月向艾司摩爾訂購，原本在 2019 年年初即可交付，但 2018 年 12 月，艾司摩爾的供應商工廠發生大火，部分庫存、生產線遭毀損。

目前全世界能製造光刻機的國家和公司極為有限，除了獨大的艾司摩爾之外，還包括已淡出市場的日本 Canon 和 Nikon

咁夜都推

Dutch

工廠突然發生大火

如果ASML左膠上腦死都要賣既話
我諗美帝為左地球村民都會炸爆ASML

仲想賣比支共。。。冇撚野下話

Push

同上年一樣，火燭者

睇下中共會唔會出攬炒戰略：我冇得用陷世界都冇得用，我做唔到全世界都唔使旨意做。今次輪到中共特工燒asml，玩盡d連台積電廠都燒埋佢。

全世界半導體馬上斷腿。